- 流程图

```mermaid
graph LR
A[方形] -->B(圆角)
    B --> C{条件a}
    C -->|a=1| D[结果1]
    C -->|a=2| E[结果2]
    F[横向流程图]
```
---

```mermaid
graph TD
A[方形] --> B(圆角)
    B --> C{条件a}
    C --> |a=1| D[结果1]
    C --> |a=2| E[结果2]
    F[竖向流程图]
```


---
```flow
st=>start: 开始框
op=>operation: 处理框
cond=>condition: 判断框(是或否?)
sub1=>subroutine: 子流程
io=>inputoutput: 输入输出框
e=>end: 结束框
st->op->cond
cond(yes)->io->e
cond(no)->sub1(right)->op
```
---
```flow
st=>start: 开始框
op=>operation: 处理框
cond=>condition: 判断框(是或否?)
sub1=>subroutine: 子流程
io=>inputoutput: 输入输出框
e=>end: 结束框
st(right)->op(right)->cond
cond(yes)->io(bottom)->e
cond(no)->sub1(right)->op
```
---
```sequence
对象A->对象B: 对象B你好吗?（请求）
Note right of 对象B: 对象B的描述
Note left of 对象A: 对象A的描述(提示)
对象B-->对象A: 我很好(响应)
对象A->对象B: 你真的好吗？
```
---
```sequence
Title: 标题：复杂使用
对象A->对象B: 对象B你好吗?（请求）
Note right of 对象B: 对象B的描述
Note left of 对象A: 对象A的描述(提示)
对象B-->对象A: 我很好(响应)
对象B->小三: 你好吗
小三-->>对象A: 对象B找我了
对象A->对象B: 你真的好吗？
Note over 小三,对象B: 我们是朋友
participant C
Note right of C: 没人陪我玩
```
---
```mermaid
%% 时序图例子,-> 直线，-->虚线，->>实线箭头
  sequenceDiagram
    participant 张三
    participant 李四
    张三->王五: 王五你好吗？
    loop 健康检查
        王五->王五: 与疾病战斗
    end
    Note right of 王五: 合理 食物 <br/>看医生...
    李四-->>张三: 很好!
    王五->李四: 你怎么样?
    李四-->王五: 很好!
```
---

- 注释
```
[comment]: <> (This is a comment, it will not be included)
[comment]: <> (in  the output file unless you use it in)
[comment]: <> (a reference style link.)
[//]: <> (This is also a comment.)
[//]: # (This may be the most platform independent comment)
```
例如：
```
pandoc

[^_^]:
    知乎 被注释掉

github
```

pandoc

[^_^]:
    知乎 被注释掉

github